係唔係唔識分「緊」同「梗」

做「緊」- doing，有進行中嘅意思
做「梗」- going to do/must do/have to do，有決定咗嘅意思

見好多連「done」仔都唔識分「緊」同「梗」，成口懶音重衰過咪「send趕」人

on9仔 下面個解釋下係做硬
梗同緊係同音
有咩問題?矯枉過正既傻閪

同乜春呀，同音我直播食電話呀

笑腥港人，保護廣東話語？自己都未撚講好自嘅語言，保乜春？

識分讀音就會分到

梗頸四、梗係

緊要、緊張

唔同音喎傻閪

同你老母音 屌你老母

想做肥絲？ block埋你先

好痛

傻閪學人捉正字讀音博出位
明明就係同音字 依道講完就算喇

搵肥絲啦仆街

肥絲捉埋d低質左左右右咋 邊有樓主咁高質

过你老母

關佢撚事

真心？

成口懶音嘅港燦？

左同咗都係同音字，但梗同緊一定唔係

樓主老母俾狗屌緊

屌, 好撚多腥港人

梗係好多文盲上連登

話我矯枉過正都好，有幾多香港人真係讀得啱啲尾音

梗 gang2
緊 gan2

N同ng都唔撚識分，d/t尾嗰啲更加唔駛講

樓主好波

n同l嘅輔音不分係重災區

以前玩lol我講「雪人努努」，同學居然話「露露」係鬼雪人，「雪人讀開『爐佬』」

聲拱人....

咪玩啦，廣東語都唔一樣啦

佢唔係以為你攞普通話做準呀嘛

gan2同gang2一樣?

樓上話同音嗰啲做乜尻 自己有懶音都唔知

算吧啦
呢度會員既屋企人全部講蝗語架

「滑」同「劃」又係經常被撈亂嘅一組

咁多蝗蟲/懶音語癌仔

發覺 法國

你地煩唔煩?
唔識上網?

我驚d聲拱人唔識睇粵音,懷疑佢地連普通話都只識用其中一個發音,貼埋出黎姐

sor

今日又聽到「焊」「慷」不分

連登需要更多樓主

名除外

「覺」同「國」

我愛豬sir

你個名好撚核突

至少我唔會連自己嘅母語都講到1999

但你寫到你母語1999 寫殘體搏咩

你唔識字話人1999？我寫簡體唔係錯字